夢熊和葉劉

夢熊和葉劉

10,610

適中字型
較大字型

劉夢熊出獄，竟然掀起全城熱話，人人等夢熊有兆有料爆。
結果當晚留守收音機的花生友大失所望，有人留下精句：「呢集節目違反商品說明條例」。即是唔對封面，無爆料。

如非預期太高，該集《光明頂》仍然非常精彩，起碼夢熊大師出口成文，四字成語混合共產黨的套語，甚麼「一左二窄」、「掛商量羊頭賣一錘定音狗肉」，的確很有視聽享受。

可惜市民胃口養大了，大家不想單聽「評論」，而是要「爆料」，看看這位「拍錯手掌」的夢熊會否像唐唐一樣，再爆梁特黑材料。

結果黑材料欠奉，即使連批評林鄭的力度也和一般評論員相若，誠為可惜。
反過來我也好奇，為甚麼我們會對一個刑滿出獄無官無職的人，有如此巨大的期許？除了因為我們八卦想看恩怨情仇，還有沒有別的原因？

或許，我們仍有一點留戀上屆「豬狼之爭」的局面，唐唐黑材料連環爆，私子生下，唐宮僭建，從此形勢逆轉；我們可能仍對自己無力參與的特首選舉有一絲盼望，便是能透過這些「意外」的爆料，左右選情？

我們是否對夢熊也有太多錯誤的熱情和期望？

或者這樣說，對敵人的敵人，我們是否不自覺便當成了是朋友？

除了夢熊大師，葉劉也是這類人物。坊間對她再次陪跑都有一種惋惜同情，受害人形象非常鮮明，甚至有人曾希望她入閘「煮重林鄭米」。

但我們應該要清楚，夢熊和葉劉，其實不是受害者，更準確的說法，他們是「無份者」，相對林鄭和其他梁粉，便是「持份者」。

如果當日老梁沒有和夢熊鬧翻，如果今天西環眷顧的是葉太，我相信他們是不會批評甚麼中聯辦干預、小圈子一左二窄的。

畢竟你見到有人打尖會痛罵，但如果他招呼你一起插隊，便會收聲了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
特首三人混戰 (左丁山)

下一則
找回「香港」 (李碧華)